【Now新聞台】美國密歇根州眾議院通過放寬持有使用電擊槍議案

【Now新聞台】美國密歇根州眾議院通過議案，容許十八歲或以上人士擁有及使用電擊槍。有反對議員和警方批評，新例可能對民眾構成危險。

由共和黨控制的密歇根州眾議院，以84對24票通過議案，撤銷有關電擊槍的禁令，容許當地十八歲或以上人士，日後在毋須領取牌照或接受背景審查的情況下，銷售、擁有和「合理使用」電擊槍。密歇根州參議院稍後亦會討論和表決議案，預料在共和黨議員佔大多數情況下，亦會順利通過。

密歇根州目前只是容許執法人員和廿一歲或以上、持有槍牌的人士使用電槍，而電槍和電擊槍是不同的，電槍是可以在十多呎範圍內遠距離使用，電擊槍就要直接接觸目標人物「埋身」使用。

今次的議案發起人、共和黨州議員霍伊滕加歡迎議案獲通過，認為可以讓婦女選擇武器以外的方式自衛。

不過有反對的議員批評，撤銷電擊槍禁令是不負責任。
當地警方亦關注法例一旦生效，一般未接受過適當訓練的市民都可以使用電擊槍，又指電擊槍是「埋身」使用，屆時有更大機會發生罪犯搶去電擊槍，再向受害人施襲的情況。

( please forward to your English reading friends, colleagues, etc)

Man arrested after taking picture of Hong Kong police in restaurant, with councillor decrying incident as ‘arbitrary arrest’ | South China Morning Post

蘋果日報A1頭條：影相都拉 青年警署被虐

至今仍未保釋
香港人今日唔出聲
呢種情況就會成為日常

係美國係電槍變成可以代替真槍

港狗係兩樣一齊用

人地有民主制衡，香港有既係極權

「當地警方亦關注法例一旦生效，一般未接受過適當訓練的市民都可以使用電擊槍，又指電擊槍是「埋身」使用，屆時有更大機會發生罪犯搶去電擊槍，再向受害人施襲的情況。」

d罪犯一定唔會帶武器犯法啦

反觀香港連防狼噴霧都唔比持有
女士遇到色狼點算？
法官：你死你事啦 關我撚事